QUESTIONS = {
    "История": [
        {
            "question": "В каком году началась Вторая мировая война?",
            "options": [
                "1939",
                "1929",
                "1914",
                "1941"
            ],
            "answer": "1939",
            "double_points": True
        },
        {
            "question": "Кто был первым президентом США?",
            "options": [
                "Джон Адамс",
                "Авраам Линкольн",
                "Джордж Вашингтон",
                "Томас Джефферсон"
            ],
            "answer": "Джордж Вашингтон"
        },
        {
            "question": "Какой город был столицей Древнего Египта?",
            "options": [
                "Каир",
                "Александрия",
                "Фивы",
                "Мемфис"
            ],
            "answer": "Мемфис"
        },
        {
            "question": "Кто завоевал Константинополь в 1453 году?",
            "options": [
                "Мехмед II",
                "Саладин",
                "Наполеон",
                "Чингисхан"
            ],
            "answer": "Мехмед II"
        },
        {
            "question": "Какая древняя цивилизация построила Мачу-Пикчу?",
            "options": [
                "Инки",
                "Ольмеки",
                "Майя",
                "Ацтеки"
            ],
            "answer": "Инки"
        },
        {
            "question": "В каком году началась Первая мировая война?",
            "options": [
                "1945",
                "1939",
                "1918",
                "1914"
            ],
            "answer": "1914"
        },
        {
            "question": "Кто был императором Франции во время Наполеоновских войн?",
            "options": [
                "Наполеон Бонапарт",
                "Карл Великий",
                "Луи XVI",
                "Филипп II"
            ],
            "answer": "Наполеон Бонапарт"
        },
        {
            "question": "Как назывался корабль, на котором Колумб открыл Америку?",
            "options": [
                "Нинья",
                "Санта-Мария",
                "Пинта",
                "Виктория"
            ],
            "answer": "Санта-Мария"
        },
        {
            "question": "В каком году произошла Октябрьская революция в России?",
            "options": [
                "1939",
                "1905",
                "1922",
                "1917"
            ],
            "answer": "1917"
        },
        {
            "question": "Кто был первым канцлером объединённой Германии?",
            "options": [
                "Адольф Гитлер",
                "Ангела Меркель",
                "Отто фон Бисмарк",
                "Гельмут Коль"
            ],
            "answer": "Отто фон Бисмарк"
        },
        {
            "question": "Какое событие считается началом Великой депрессии?",
            "options": [
                "Крах фондового рынка в 1929 году",
                "Первая мировая война",
                "Октябрьская революция",
                "Вторая мировая война"
            ],
            "answer": "Крах фондового рынка в 1929 году"
        },
        {
            "question": "Кто был лидером гражданских прав в США и произнёс речь 'У меня есть мечта'?",
            "options": [
                "Мартин Лютер Кинг-младший",
                "Малкольм Икс",
                "Роза Паркс",
                "Баррак Обама"
            ],
            "answer": "Мартин Лютер Кинг-младший"
        },
        {
            "question": "В каком году была подписана Декларация независимости США?",
            "options": [
                "1776",
                "1789",
                "1812",
                "1804"
            ],
            "answer": "1776"
        },
        {
            "question": "Кто был премьер-министром Великобритании во время Второй мировой войны?",
            "options": [
                "Маргарет Тэтчер",
                "Тони Блэр",
                "Уинстон Черчилль",
                "Невилл Чемберлен"
            ],
            "answer": "Уинстон Черчилль"
        },
        {
            "question": "Как назывался план восстановления Европы после Второй мировой войны?",
            "options": [
                "План Шумана",
                "План Юнга",
                "План Маршалла",
                "План Дауэса"
            ],
            "answer": "План Маршалла"
        },
        {
            "question": "Кто был последним царём Российской империи?",
            "options": [
                "Пётр I",
                "Александр III",
                "Николай II",
                "Иван IV"
            ],
            "answer": "Николай II"
        },
        {
            "question": "В каком году пала Берлинская стена?",
            "options": [
                "1989",
                "1991",
                "1985",
                "1990"
            ],
            "answer": "1989"
        },
        {
            "question": "Кто был лидером Кубинской революции?",
            "options": [
                "Батиста",
                "Фидель Кастро",
                "Рауль Кастро",
                "Че Гевара"
            ],
            "answer": "Фидель Кастро"
        },
        {
            "question": "Как назывался союз между Германией, Италией и Японией во Второй мировой войне?",
            "options": [
                "Антанта",
                "НАТО",
                "Варшавский договор",
                "Ось"
            ],
            "answer": "Ось"
        },
        {
            "question": "Кто был первым человеком, ступившим на Луну?",
            "options": [
                "Юрий Гагарин",
                "Базз Олдрин",
                "Нил Армстронг",
                "Майкл Коллинз"
            ],
            "answer": "Нил Армстронг"
        },
        {
            "question": "В каком году произошла Французская революция?",
            "options": [
                "1776",
                "1789",
                "1799",
                "1804"
            ],
            "answer": "1789"
        },
        {
            "question": "Кто был известным полководцем Древнего Рима и пересёк Альпы с армией слонов?",
            "options": [
                "Сципион",
                "Брут",
                "Ганнибал",
                "Цезарь"
            ],
            "answer": "Ганнибал"
        },
        {
            "question": "Как назывался период культурного и научного расцвета в Европе в XIV–XVI веках?",
            "options": [
                "Средневековье",
                "Ренессанс",
                "Барокко",
                "Просвещение"
            ],
            "answer": "Ренессанс"
        },
        {
            "question": "Кто был основателем Монгольской империи?",
            "options": [
                "Кубилай-хан",
                "Бату-хан",
                "Тамерлан",
                "Чингисхан"
            ],
            "answer": "Чингисхан"
        },
        {
            "question": "В каком году началась Холодная война?",
            "options": [
                "1945",
                "1950",
                "1947",
                "1961"
            ],
            "answer": "1947"
        },
        {
            "question": "Кто был первым президентом Российской Федерации?",
            "options": [
                "Владимир Путин",
                "Михаил Горбачёв",
                "Борис Ельцин",
                "Дмитрий Медведев"
            ],
            "answer": "Борис Ельцин"
        },
        {
            "question": "Как называлась политика перестройки в СССР?",
            "options": [
                "Коллективизация",
                "Новая экономическая политика",
                "Перестройка",
                "Гласность"
            ],
            "answer": "Перестройка"
        },
        {
            "question": "Кто был лидером нацистской Германии?",
            "options": [
                "Герман Геринг",
                "Адольф Гитлер",
                "Генрих Гиммлер",
                "Йозеф Геббельс"
            ],
            "answer": "Адольф Гитлер"
        },
        {
            "question": "В каком году была основана Организация Объединённых Наций?",
            "options": [
                "1919",
                "1945",
                "1939",
                "1950"
            ],
            "answer": "1945"
        },
        {
            "question": "Кто был известным философом и учителем Александра Македонского?",
            "options": [
                "Сократ",
                "Аристотель",
                "Демокрит",
                "Платон"
            ],
            "answer": "Аристотель"
        }
    ],
    "Кино и телевидение": [
        {
            "question": "Кто сыграл Джека в фильме 'Титаник'?",
            "options": [
                "Брэд Питт",
                "Киану Ривз",
                "Том Хэнкс",
                "Леонардо ДиКаприо"
            ],
            "answer": "Леонардо ДиКаприо",
            "double_points": True
        },
        {
            "question": "Какой сериал рассказывает о похождениях семьи Старков?",
            "options": [
                "Ходячие мертвецы",
                "Викинги",
                "Ведьмак",
                "Игра престолов"
            ],
            "answer": "Игра престолов"
        },
        {
            "question": "Кто режиссировал 'Властелина колец'?",
            "options": [
                "Кристофер Нолан",
                "Питер Джексон",
                "Стивен Спилберг",
                "Джеймс Кэмерон"
            ],
            "answer": "Питер Джексон"
        },
        {
            "question": "Какой фильм получил Оскар в 2020 году?",
            "options": [
                "Паразиты",
                "Джокер",
                "Однажды в Голливуде",
                "1917"
            ],
            "answer": "Паразиты"
        },
        {
            "question": "Как зовут главного героя мультфильма 'Шрек'?",
            "options": [
                "Осел",
                "Шрек",
                "Фиона",
                "Дракон"
            ],
            "answer": "Шрек"
        },
        {
            "question": "Кто сыграл Форреста Гампа?",
            "options": [
                "Джонни Депп",
                "Леонардо ДиКаприо",
                "Том Хэнкс",
                "Брэд Питт"
            ],
            "answer": "Том Хэнкс"
        },
        {
            "question": "Какой фильм считается первым в истории кинематографа?",
            "options": [
                "Кабинет доктора Калигари",
                "Путешествие на Луну",
                "Прибытие поезда",
                "Рождение нации"
            ],
            "answer": "Прибытие поезда"
        },
        {
            "question": "Кто озвучивал осла в 'Шреке'?",
            "options": [
                "Уилл Смит",
                "Эдди Мёрфи",
                "Джон Ледженд",
                "Крис Рок"
            ],
            "answer": "Эдди Мёрфи"
        },
        {
            "question": "Какой фильм получил наибольшее количество Оскаров?",
            "options": [
                "Все вышеперечисленные",
                "Властелин колец: Возвращение короля",
                "Бен-Гур",
                "Титаник"
            ],
            "answer": "Все вышеперечисленные"
        },
        {
            "question": "Кто исполнил роль Джокера в фильме 'Темный рыцарь'?",
            "options": [
                "Джаред Лето",
                "Джек Николсон",
                "Хоакин Феникс",
                "Хит Леджер"
            ],
            "answer": "Хит Леджер"
        },
        {
            "question": "Какой фильм стал первым полнометражным анимационным фильмом?",
            "options": [
                "Бэмби",
                "Фантазия",
                "Пиноккио",
                "Белоснежка и семь гномов"
            ],
            "answer": "Белоснежка и семь гномов"
        },
        {
            "question": "Какой актер сыграл Нео в 'Матрице'?",
            "options": [
                "Киану Ривз",
                "Брэд Питт",
                "Хью Джекман",
                "Лоренс Фишберн"
            ],
            "answer": "Киану Ривз"
        },
        {
            "question": "Какой фильм считается самым кассовым в истории?",
            "options": [
                "Звездные войны: Пробуждение силы",
                "Мстители: Финал",
                "Аватар",
                "Титаник"
            ],
            "answer": "Аватар"
        },
        {
            "question": "Кто режиссировал фильм 'Начало'?",
            "options": [
                "Кристофер Нолан",
                "Стивен Спилберг",
                "Джеймс Кэмерон",
                "Мартин Скорсезе"
            ],
            "answer": "Кристофер Нолан"
        },
        {
            "question": "Какой фильм основан на романе Стивена Кинга и рассказывает о побеге из тюрьмы?",
            "options": [
                "Оно",
                "Побег из Шоушенка",
                "Зеленая миля",
                "Сияние"
            ],
            "answer": "Побег из Шоушенка"
        },
        {
            "question": "Кто сыграл главную роль в фильме 'Гладиатор'?",
            "options": [
                "Том Хэнкс",
                "Брэд Питт",
                "Рассел Кроу",
                "Мел Гибсон"
            ],
            "answer": "Рассел Кроу"
        },
        {
            "question": "Какой фильм рассказывает о жизни музыканта Элтона Джона?",
            "options": [
                "Великий Гэтсби",
                "Рокетмен",
                "Ла-Ла Ленд",
                "Богемская рапсодия"
            ],
            "answer": "Рокетмен"
        },
        {
            "question": "Кто сыграл Гарри Поттера в фильмах?",
            "options": [
                "Том Фелтон",
                "Дэниел Рэдклифф",
                "Руперт Гринт",
                "Эмма Уотсон"
            ],
            "answer": "Дэниел Рэдклифф"
        },
        {
            "question": "Какой фильм основан на истории о кораблекрушении и выживании на плоту?",
            "options": [
                "Капитан Филлипс",
                "В сердце моря",
                "Жизнь Пи",
                "Корабль-призрак"
            ],
            "answer": "Жизнь Пи"
        },
        {
            "question": "Кто режиссировал фильм 'Психо'?",
            "options": [
                "Мартин Скорсезе",
                "Альфред Хичкок",
                "Фрэнсис Форд Коппола",
                "Стивен Спилберг"
            ],
            "answer": "Альфред Хичкок"
        },
        {
            "question": "Какой фильм рассказывает о жизни Стива Джобса?",
            "options": [
                "Пираты Силиконовой долины",
                "Код доступа 'Кейптаун'",
                "Социальная сеть",
                "Стив Джобс"
            ],
            "answer": "Стив Джобс"
        },
        {
            "question": "Кто сыграл главную роль в фильме 'Терминатор'?",
            "options": [
                "Брюс Уиллис",
                "Сильвестр Сталлоне",
                "Жан-Клод Ван Дамм",
                "Арнольд Шварценеггер"
            ],
            "answer": "Арнольд Шварценеггер"
        },
        {
            "question": "Какой фильм рассказывает о путешествии во времени с помощью машины времени?",
            "options": [
                "Эффект бабочки",
                "Назад в будущее",
                "Петля времени",
                "Интерстеллар"
            ],
            "answer": "Назад в будущее"
        },
        {
            "question": "Кто сыграл Джеймса Бонда в фильме 'Казино Рояль'?",
            "options": [
                "Роджер Мур",
                "Пирс Броснан",
                "Дэниел Крейг",
                "Шон Коннери"
            ],
            "answer": "Дэниел Крейг"
        },
        {
            "question": "Какой фильм основан на романе Джейн Остин 'Гордость и предубеждение'?",
            "options": [
                "Доводы рассудка",
                "Эмма",
                "Разум и чувства",
                "Гордость и предубеждение"
            ],
            "answer": "Гордость и предубеждение"
        },
        {
            "question": "Кто сыграл главную роль в фильме 'Американский снайпер'?",
            "options": [
                "Мэтт Дэймон",
                "Крис Эванс",
                "Крис Пайн",
                "Брэдли Купер"
            ],
            "answer": "Брэдли Купер"
        },
        {
            "question": "Какой фильм рассказывает о жизни Стивена Хокинга?",
            "options": [
                "Теория всего",
                "Интерстеллар",
                "Вселенная Стивена Хокинга",
                "Гравитация"
            ],
            "answer": "Теория всего"
        },
        {
            "question": "Кто сыграл главную роль в фильме 'Джокер' 2019 года?",
            "options": [
                "Джаред Лето",
                "Хоакин Феникс",
                "Джек Николсон",
                "Хит Леджер"
            ],
            "answer": "Хоакин Феникс"
        },
        {
            "question": "Какой фильм рассказывает о жизни Фредди Меркьюри?",
            "options": [
                "Богемская рапсодия",
                "Рокетмен",
                "Великий Гэтсби",
                "Ла-Ла Ленд"
            ],
            "answer": "Богемская рапсодия"
        },
        {
            "question": "Кто сыграл главную роль в фильме 'Выживший'?",
            "options": [
                "Мэтт Дэймон",
                "Том Харди",
                "Кристиан Бэйл",
                "Леонардо ДиКаприо"
            ],
            "answer": "Леонардо ДиКаприо"
        },
        {
            "question": "Какой фильм основан на романе Джоан Роулинг о волшебном мире?",
            "options": [
                "Фантастические твари",
                "Гарри Поттер",
                "Гарри Поттер и философский камень",
                "Все вышеперечисленные"
            ],
            "answer": "Все вышеперечисленные"
        }
    ],
    "Мифология и религия": [
        {
            "question": "Как звали верховного бога в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Аполлон",
                "Арес",
                "Посейдон",
                "Зевс"
            ],
            "answer": "Зевс",
            "double_points": True
        },
        {
            "question": "Кто был богом войны в римской мифологии?",
            "options": [
                "Вулкан",
                "Марс",
                "Меркурий",
                "Юпитер"
            ],
            "answer": "Марс"
        },
        {
            "question": "В какой религии Будда считается просветленным учителем?",
            "options": [
                "Ислам",
                "Буддизм",
                "Христианство",
                "Индуизм"
            ],
            "answer": "Буддизм"
        },
        {
            "question": "Какое море расступилось перед Моисеем?",
            "options": [
                "Мертвое море",
                "Красное море",
                "Средиземное море",
                "Черное море"
            ],
            "answer": "Красное море"
        },
        {
            "question": "Как зовут бога подземного мира в египетской мифологии?",
            "options": [
                "Анубис",
                "Ра",
                "Гор",
                "Осирис"
            ],
            "answer": "Осирис"
        },
        {
            "question": "Кто был богом мудрости в египетской мифологии?",
            "options": [
                "Анубис",
                "Ра",
                "Гор",
                "Тот"
            ],
            "answer": "Тот"
        },
        {
            "question": "Как звали жену Зевса?",
            "options": [
                "Гера",
                "Артемида",
                "Афродита",
                "Афина"
            ],
            "answer": "Гера"
        },
        {
            "question": "Кто был богом торговли в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Дионис",
                "Гефест",
                "Арес",
                "Гермес"
            ],
            "answer": "Гермес"
        },
        {
            "question": "Какое животное считалось священным у индуистов?",
            "options": [
                "Тигр",
                "Обезьяна",
                "Корова",
                "Слон"
            ],
            "answer": "Корова"
        },
        {
            "question": "Кто был богом солнца в римской мифологии?",
            "options": [
                "Юпитер",
                "Меркурий",
                "Сол",
                "Марс"
            ],
            "answer": "Сол"
        },
        {
            "question": "Как звали бога моря в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Гермес",
                "Арес",
                "Гефест",
                "Посейдон"
            ],
            "answer": "Посейдон"
        },
        {
            "question": "Кто был богом вина в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Гермес",
                "Арес",
                "Аполлон",
                "Дионис"
            ],
            "answer": "Дионис"
        },
        {
            "question": "Как звали бога подземного мира в римской мифологии?",
            "options": [
                "Плутон",
                "Сатурн",
                "Марс",
                "Юпитер"
            ],
            "answer": "Плутон"
        },
        {
            "question": "Кто был богом кузнечного дела в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Гефест",
                "Зевс",
                "Арес",
                "Гермес"
            ],
            "answer": "Гефест"
        },
        {
            "question": "Как звали богиню любви в римской мифологии?",
            "options": [
                "Минерва",
                "Юнона",
                "Венера",
                "Диана"
            ],
            "answer": "Венера"
        },
        {
            "question": "Кто был богом охоты в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Афина",
                "Афродита",
                "Гера",
                "Артемида"
            ],
            "answer": "Артемида"
        },
        {
            "question": "Как звали бога войны в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Зевс",
                "Арес",
                "Гермес",
                "Посейдон"
            ],
            "answer": "Арес"
        },
        {
            "question": "Кто был богом мудрости в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Афродита",
                "Афина",
                "Артемида",
                "Гера"
            ],
            "answer": "Афина"
        },
        {
            "question": "Как звали бога времени в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Зевс",
                "Хронос",
                "Аид",
                "Кайрос"
            ],
            "answer": "Хронос"
        },
        {
            "question": "Кто был богом сна в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Харон",
                "Морфей",
                "Танатос",
                "Гипнос"
            ],
            "answer": "Гипнос"
        },
        {
            "question": "Как звали бога смерти в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Харон",
                "Гипнос",
                "Аид",
                "Танатос"
            ],
            "answer": "Танатос"
        },
        {
            "question": "Кто был богом снов в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Харон",
                "Гипнос",
                "Морфей",
                "Танатос"
            ],
            "answer": "Морфей"
        },
        {
            "question": "Как звали перевозчика душ через реку Стикс?",
            "options": [
                "Аид",
                "Танатос",
                "Гипнос",
                "Харон"
            ],
            "answer": "Харон"
        },
        {
            "question": "Кто был богом подземного мира в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Харон",
                "Аид",
                "Гипнос",
                "Танатос"
            ],
            "answer": "Аид"
        },
        {
            "question": "Как звали богиню радуги в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Ирида",
                "Артемида",
                "Гера",
                "Афина"
            ],
            "answer": "Ирида"
        },
        {
            "question": "Кто был богом ветра в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Борей",
                "Зефир",
                "Эол",
                "Нот"
            ],
            "answer": "Эол"
        },
        {
            "question": "Как звали богиню победы в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Ника",
                "Артемида",
                "Афина",
                "Гера"
            ],
            "answer": "Ника"
        },
        {
            "question": "Кто был богом огня в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Гефест",
                "Гермес",
                "Арес",
                "Зевс"
            ],
            "answer": "Гефест"
        },
        {
            "question": "Как звали богиню луны в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Артемида",
                "Селена",
                "Афина",
                "Гера"
            ],
            "answer": "Селена"
        },
        {
            "question": "Кто был богом света в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Зевс",
                "Гефест",
                "Гермес",
                "Аполлон"
            ],
            "answer": "Аполлон"
        },
        {
            "question": "Как звали богиню земли в древнегреческой мифологии?",
            "options": [
                "Афина",
                "Гея",
                "Артемида",
                "Гера"
            ],
            "answer": "Гея",
            "double_points": True
        }
    ],
    "Наука": [
        {
            "question": "Кто предложил теорию относительности?",
            "options": [
                "Альберт Эйнштейн",
                "Стивен Хокинг",
                "Галилео Галилей",
                "Исаак Ньютон"
            ],
            "answer": "Альберт Эйнштейн",
            "double_points": True
        },
        {
            "question": "Что изучает астрономия?",
            "options": [
                "Воду",
                "Космос",
                "Животных",
                "Землю"
            ],
            "answer": "Космос"
        },
        {
            "question": "Какой химический элемент обозначается как 'O'?",
            "options": [
                "Углерод",
                "Кислород",
                "Азот",
                "Водород"
            ],
            "answer": "Кислород"
        },
        {
            "question": "Сколько планет в Солнечной системе?",
            "options": [
                "9",
                "8",
                "10",
                "7"
            ],
            "answer": "8"
        },
        {
            "question": "Какой орган отвечает за перекачивание крови в теле человека?",
            "options": [
                "Сердце",
                "Легкие",
                "Почки",
                "Печень"
            ],
            "answer": "Сердце"
        },
        {
            "question": "Какой элемент обозначается символом 'Fe'?",
            "options": [
                "Железо",
                "Фтор",
                "Франций",
                "Фосфор"
            ],
            "answer": "Железо"
        },
        {
            "question": "Какая планета известна как 'Красная планета'?",
            "options": [
                "Венера",
                "Сатурн",
                "Марс",
                "Юпитер"
            ],
            "answer": "Марс"
        },
        {
            "question": "Какой газ необходим для дыхания человека?",
            "options": [
                "Кислород",
                "Углекислый газ",
                "Водород",
                "Азот"
            ],
            "answer": "Кислород"
        },
        {
            "question": "Как называется процесс превращения жидкости в пар?",
            "options": [
                "Плавление",
                "Конденсация",
                "Испарение",
                "Сублимация"
            ],
            "answer": "Испарение"
        },
        {
            "question": "Какая часть растения отвечает за фотосинтез?",
            "options": [
                "Стебель",
                "Лист",
                "Корень",
                "Цветок"
            ],
            "answer": "Лист"
        },
        {
            "question": "Какой орган отвечает за фильтрацию крови в организме человека?",
            "options": [
                "Легкие",
                "Почки",
                "Сердце",
                "Печень"
            ],
            "answer": "Почки"
        },
        {
            "question": "Какой металл является самым легким?",
            "options": [
                "Алюминий",
                "Литий",
                "Медь",
                "Железо"
            ],
            "answer": "Литий"
        },
        {
            "question": "Какой орган человека отвечает за равновесие?",
            "options": [
                "Язык",
                "Ухо",
                "Нос",
                "Глаз"
            ],
            "answer": "Ухо"
        },
        {
            "question": "Какой элемент обозначается символом 'Na'?",
            "options": [
                "Ниобий",
                "Натрий",
                "Никель",
                "Неон"
            ],
            "answer": "Натрий"
        },
        {
            "question": "Какой газ составляет основную часть атмосферы Земли?",
            "options": [
                "Азот",
                "Кислород",
                "Гелий",
                "Углекислый газ"
            ],
            "answer": "Азот"
        },
        {
            "question": "Как называется наука о поведении и мышлении животных?",
            "options": [
                "Экология",
                "Зоология",
                "Биология",
                "Этология"
            ],
            "answer": "Этология"
        },
        {
            "question": "Какой элемент является основой органической химии?",
            "options": [
                "Углерод",
                "Азот",
                "Кислород",
                "Водород"
            ],
            "answer": "Углерод"
        },
        {
            "question": "Какой процесс отвечает за передачу генетической информации?",
            "options": [
                "Трансляция",
                "Мутация",
                "Репликация",
                "Транскрипция"
            ],
            "answer": "Репликация"
        },
        {
            "question": "Какой орган отвечает за выработку инсулина?",
            "options": [
                "Селезенка",
                "Печень",
                "Поджелудочная железа",
                "Почки"
            ],
            "answer": "Поджелудочная железа"
        },
        {
            "question": "Какой ученый открыл закон всемирного тяготения?",
            "options": [
                "Никола Тесла",
                "Альберт Эйнштейн",
                "Исаак Ньютон",
                "Галилео Галилей"
            ],
            "answer": "Исаак Ньютон"
        },
        {
            "question": "Какой элемент обозначается символом 'K'?",
            "options": [
                "Кальций",
                "Криптон",
                "Калий",
                "Кобальт"
            ],
            "answer": "Калий"
        },
        {
            "question": "Какой процесс превращает световую энергию в химическую в растениях?",
            "options": [
                "Фотосинтез",
                "Транспирация",
                "Респирация",
                "Хемосинтез"
            ],
            "answer": "Фотосинтез"
        },
        {
            "question": "Какой орган отвечает за координацию движений?",
            "options": [
                "Гипоталамус",
                "Мозжечок",
                "Гипофиз",
                "Медула"
            ],
            "answer": "Мозжечок"
        },
        {
            "question": "Какой элемент обозначается символом 'Hg'?",
            "options": [
                "Ртуть",
                "Гафний",
                "Гольмий",
                "Гелий"
            ],
            "answer": "Ртуть"
        },
        {
            "question": "Какой газ используется в лампах накаливания?",
            "options": [
                "Аргон",
                "Гелий",
                "Неон",
                "Ксенон"
            ],
            "answer": "Аргон"
        },
        {
            "question": "Какой орган отвечает за производство желчи?",
            "options": [
                "Печень",
                "Поджелудочная железа",
                "Желчный пузырь",
                "Почки"
            ],
            "answer": "Печень"
        },
        {
            "question": "Какой элемент обозначается символом 'Pb'?",
            "options": [
                "Свинец",
                "Платина",
                "Протактиний",
                "Палладий"
            ],
            "answer": "Свинец"
        },
        {
            "question": "Какой процесс отвечает за образование облаков?",
            "options": [
                "Конденсация",
                "Сублимация",
                "Испарение",
                "Депозиция"
            ],
            "answer": "Конденсация"
        },
        {
            "question": "Какой орган отвечает за восприятие звука?",
            "options": [
                "Нос",
                "Глаз",
                "Ухо",
                "Кожа"
            ],
            "answer": "Ухо"
        },
        {
            "question": "Какой элемент обозначается символом 'C'?",
            "options": [
                "Хлор",
                "Углерод",
                "Кальций",
                "Кобальт"
            ],
            "answer": "Углерод"
        },
        {
            "question": "Какой ученый разработал периодическую таблицу элементов?",
            "options": [
                "Антуан Лавуазье",
                "Нильс Бор",
                "Джон Дальтон",
                "Дмитрий Менделеев"
            ],
            "answer": "Дмитрий Менделеев",
            "double_points": True
        }
    ],
    "Призовая": [
        {
            "question": "Какой элемент таблицы Менделеева обозначается как 'Au'?",
            "options": [
                "Золото",
                "Железо",
                "Медь",
                "Серебро"
            ],
            "answer": "Золото",
            "double_points": True
        },
        {
            "question": "Как называется процесс превращения воды в пар?",
            "options": [
                "Плавление",
                "Конденсация",
                "Испарение",
                "Замерзание"
            ],
            "answer": "Испарение"
        },
        {
            "question": "Кто написал 'Войну и мир'?",
            "options": [
                "Антон Чехов",
                "Александр Пушкин",
                "Федор Достоевский",
                "Лев Толстой"
            ],
            "answer": "Лев Толстой"
        },
        {
            "question": "Как называется самая большая пустыня в мире?",
            "options": [
                "Калахари",
                "Гоби",
                "Антарктическая",
                "Сахара"
            ],
            "answer": "Антарктическая"
        },
        {
            "question": "Сколько градусов в прямом угле?",
            "options": [
                "360",
                "90",
                "45",
                "180"
            ],
            "answer": "90"
        },
        {
            "question": "Столица Бразилии?",
            "options": [
                "Сан-Паулу",
                "Бразилиа",
                "Рио-де-Жанейро",
                "Салвадор"
            ],
            "answer": "Бразилиа"
        },
        {
            "question": "Какой газ необходим для дыхания человеку?",
            "options": [
                "Кислород",
                "Водород",
                "Углекислый газ",
                "Азот"
            ],
            "answer": "Кислород"
        },
        {
            "question": "В какой стране находится Великая китайская стена?",
            "options": [
                "Корея",
                "Япония",
                "Монголия",
                "Китай"
            ],
            "answer": "Китай"
        },
        {
            "question": "Как называется наука о жизни?",
            "options": [
                "Химия",
                "Астрономия",
                "Физика",
                "Биология"
            ],
            "answer": "Биология"
        },
        {
            "question": "Сколько материков на Земле?",
            "options": [
                "7",
                "8",
                "5",
                "6"
            ],
            "answer": "7",
            "double_points": True
        },
        {
            "question": "Какой континент самый маленький?",
            "options": [
                "Антарктида",
                "Европа",
                "Африка",
                "Австралия"
            ],
            "answer": "Австралия"
        },
        {
            "question": "Какой химический элемент обозначается 'H'?",
            "options": [
                "Углерод",
                "Водород",
                "Кислород",
                "Гелий"
            ],
            "answer": "Водород"
        },
        {
            "question": "Кто написал 'Гарри Поттер'?",
            "options": [
                "Дэн Браун",
                "Дж. К. Роулинг",
                "Стивен Кинг",
                "Джордж Мартин"
            ],
            "answer": "Дж. К. Роулинг"
        },
        {
            "question": "Сколько ног у паука?",
            "options": [
                "12",
                "6",
                "8",
                "10"
            ],
            "answer": "8"
        },
        {
            "question": "Какая планета самая большая в Солнечной системе?",
            "options": [
                "Земля",
                "Юпитер",
                "Сатурн",
                "Марс"
            ],
            "answer": "Юпитер"
        },
        {
            "question": "В каком океане находится Бермудский треугольник?",
            "options": [
                "Северный Ледовитый",
                "Индийский",
                "Тихий",
                "Атлантический"
            ],
            "answer": "Атлантический"
        },
        {
            "question": "Кто был первым человеком в космосе?",
            "options": [
                "Алан Шепард",
                "Базз Олдрин",
                "Нил Армстронг",
                "Юрий Гагарин"
            ],
            "answer": "Юрий Гагарин"
        },
        {
            "question": "Какой орган отвечает за выработку инсулина?",
            "options": [
                "Почки",
                "Селезенка",
                "Поджелудочная железа",
                "Печень"
            ],
            "answer": "Поджелудочная железа"
        },
        {
            "question": "Какой город является столицей Японии?",
            "options": [
                "Токио",
                "Киото",
                "Хиросима",
                "Осака"
            ],
            "answer": "Токио"
        },
        {
            "question": "Сколько континентов пересекает экватор?",
            "options": [
                "4",
                "3",
                "6",
                "5"
            ],
            "answer": "3"
        },
        {
            "question": "Какая страна известна как Страна восходящего солнца?",
            "options": [
                "Таиланд",
                "Китай",
                "Япония",
                "Южная Корея"
            ],
            "answer": "Япония"
        },
        {
            "question": "Какой язык самый распространенный в мире по числу носителей?",
            "options": [
                "Китайский",
                "Испанский",
                "Английский",
                "Хинди"
            ],
            "answer": "Китайский"
        },
        {
            "question": "Что является самым крупным органом человека?",
            "options": [
                "Сердце",
                "Печень",
                "Кожа",
                "Легкие"
            ],
            "answer": "Кожа",
            "double_points": True
        },
        {
            "question": "Какой металл является жидким при комнатной температуре?",
            "options": [
                "Серебро",
                "Ртуть",
                "Медь",
                "Золото"
            ],
            "answer": "Ртуть"
        },
        {
            "question": "В каком городе находится Колизей?",
            "options": [
                "Париж",
                "Рим",
                "Лондон",
                "Афины"
            ],
            "answer": "Рим"
        },
        {
            "question": "Какая страна подарила миру пиццу?",
            "options": [
                "Испания",
                "Италия",
                "Греция",
                "Франция"
            ],
            "answer": "Италия"
        },
        {
            "question": "Сколько часов в сутках?",
            "options": [
                "36",
                "12",
                "24",
                "48"
            ],
            "answer": "24"
        },
        {
            "question": "Какой вид энергии вырабатывается на гидроэлектростанциях?",
            "options": [
                "Электрическая",
                "Тепловая",
                "Солнечная",
                "Ядерная"
            ],
            "answer": "Электрическая"
        },
        {
            "question": "Кто написал 'Маленького принца'?",
            "options": [
                "Альбер Камю",
                "Виктор Гюго",
                "Жюль Верн",
                "Антуан де Сент-Экзюпери"
            ],
            "answer": "Антуан де Сент-Экзюпери"
        },
        {
            "question": "Какое животное является символом Австралии?",
            "options": [
                "Эму",
                "Динго",
                "Коала",
                "Кенгуру"
            ],
            "answer": "Кенгуру"
        }
    ]
}